export const engQuestions = [
  {
    prompt: 'Tas ir ___ suns.',
    answerA: 'liels',
    answerB: 'lielas',
    answerC: 'liela',
    answerD: 'lielam',
    correctAnswer: 'A'
  },
  {
    prompt: 'Tev ir ___ acis.',
    answerA: 'zilās',
    answerB: 'zils',
    answerC: 'zilas',
    answerD: 'zili',
    correctAnswer: 'C'
  },
  {
    prompt: 'To sauc par __ .',
    answerA: 'mikrofons!',
    answerB: 'mikrofona',
    answerC: 'mikrofonam',
    answerD: 'mikrofonu',
    correctAnswer: 'D'
  },
  {
    prompt: 'Vai tu arī ___ Cēsīs?',
    answerA: 'dzīvo',
    answerB: 'dzīve',
    answerC: 'dzīvē',
    answerD: 'dzīvot',
    correctAnswer: 'A'
  },
  {
    prompt: 'Šovasar ___ brauksim uz Somiju.',
    answerA: 'jūs',
    answerB: 'mēs',
    answerC: 'tu',
    answerD: 'es',
    correctAnswer: 'B'
  },
  {
    prompt: 'Pie mājas stāv ___ mašīna.',
    answerA: 'divas',
    answerB: 'trīs',
    answerC: 'viena',
    answerD: 'nulle',
    correctAnswer: 'C'
  },
  {
    prompt: 'Puķes ir ___ .',
    answerA: 'skaisti',
    answerB: 'skaista',
    answerC: 'skaistas',
    answerD: 'skaistu',
    correctAnswer: 'C'
  },
  {
    prompt: 'Kurš no šiem vārdiem ir uzrakstīts pareizi?',
    answerA: 'aizskars',
    answerB: 'aizkars',
    answerC: 'aiskars',
    answerD: 'aiszkars',
    correctAnswer: 'B'
  },
  {
    prompt: 'Silts + ___ ',
    answerA: 'ēdiens',
    answerB: 'sega',
    answerC: 'skapis',
    answerD: 'logs',
    correctAnswer: 'A'
  },
  {
    prompt: 'Druvis zināja, ___ drīz sāks līt lietus.',
    answerA: 'tāpēc',
    answerB: 'bet arī',
    answerC: 'ka',
    answerD: 'kad',
    correctAnswer: 'C'
  },
]
